# lab1在线练习

## 选择题

---

80386机器加电启动后，CPU立刻跳转到()执行

- [ ] ucore第一条指令
- [ ] bootloader第一条指令
- [x] BIOS的第一条指令
- [ ] GRUB的第一条指令

> 是调到BIOS去执行

应用程序中的C函数调用中不需要用到()指令

- [ ] push
- [ ] ret
- [x]  iret
- [ ] call

>  iret用于中断返回

GCC内联汇编 `asm("movl %ecx, %eax");` 的含义是()

- [ ] 把 ecx 内容移动到 eax 
- [ ] 把 eax 内容移动到 ecx 

> 把 ecx 内容移动到 eax 

为了让系统正确完成80386的中断处理过程中，操作系统需要正确设置()
- [x] 全局描述符表
- [x] 中断描述符表
- [x] 中断服务例程
- [x] 内核堆栈

>在ucore处理中，上述几个都是要设置好的。

---
